華為起訴美國聯邦通信委員會

上海街頭的華為廣告。 LAM YIK FEI FOR THE NEW YORK TIMES

中國深圳——因其產品在美國銷售受阻，中國科技巨頭華為正向聯邦通信委員會（Federal Communications Commission, 簡稱FCC）發起挑戰，這是這家備受困擾的公司回擊全球監管機構和批評人士的廣泛努力中的最新舉措。
FCC上個月投票禁止美國電信公司使用聯邦補貼從華為和另一家中國供應商中興購買設備。華盛頓認為，這兩家公司均構成國家安全風險。
諸如威瑞森(Verizon)和AT&T這樣的大型無線供應商長期以來一直迴避華為和中興的設備。但是，美國偏遠農村地區的運營商多年來一直依賴這兩家公司的設備。FCC的裁決可能會迫使他們尋找更昂貴的替代品。
「FCC聲稱華為構成安全威脅，但FCC主席Ajit Pai卻沒有提供任何證據，」華為首席法務官宋柳平週四在該公司位於深圳的總部舉行的新聞發布會上說。
「這是美國政府近來慣用的做法，」宋柳平說。「FCC的這一決定違反了美國憲法，我們別無選擇，只能訴諸法律行動。」
川普政府正竭力讓全球最大的電信設備供應商華為脫離美國和全球的無線網路系統。美國官員認為，中國政府可能利用該公司進行間諜活動，該公司否認了這一指控。華盛頓對華為的壓制已成為其與北京進行貿易談判的一個關鍵所在，北京要求美國赦免華為——中國最領先的企業之一。
華為已在今年早些時候起訴美國政府，對一項限制聯邦機構與其開展業務的法案提出挑戰。該公司還增加了在華盛頓的遊說活動，並在法國對一名研究人員提出誹謗投訴，該研究人員認為該公司是由國家控制的。
霍夫斯特拉大學(Hofstra University)法學教授朱利安·庫(Julian Ku)表示，對華為而言，對FCC提出法律挑戰增加了其抗議的分量，該公司認為遭到了華盛頓的不公平對待。朱利安·庫說，該公司能獲得的潛在利益也許值得承擔在證據開示階段要求其披露內部運作信息的小風險。
「他們想向美國的顧客表明，華為是一家正經的公司，不是非法的，」 他說。「即使在案件中取得了小小的勝利，使FCC重頭開始這個程序，對華為來說也將是巨大的勝利。」
儘管如此，朱利安·庫表示，法院通常仍會給予聯邦機構解釋法律的寬泛餘地。 「通常會有大量的遵從空間。」
華為向美國聯邦第五巡迴上訴法院提請複議，該巡迴法院的轄區包括華為美國總部所在的德克薩斯州普萊諾。該公司要求法庭將FCC的裁決判為非法，因為該委員會在認定華為為安全威脅之前，並未為其提供正當的程序保護。
「美國農村地區的運營商，包括蒙大拿和肯塔基的小鎮、懷俄明的農場等地區的運營商，選擇與華為合作，因為他們認可華為設備的質量和安全性，」宋柳平說。
在華為開始這場新的法律鬥爭時，儘管遭受了來自華盛頓的猛烈打擊，以及來自世界其他首府的憂慮，但該公司的際遇似乎正在不斷轉好。
商務部已開始允許一些美國供應商恢復向華為出售零件和其他技術。今年早些時候，該部門曾禁止未經事先批准的此類銷售。得益於其智慧型手機和電信設備在中國本土的旺盛銷售，華為的業務總體上一直保持穩定。
在世界其他地區，該公司一直在努力爭取公眾和政府的同情。數百名記者被邀請參觀華為園區。該公司創始人兼首席執行官任正非多次接受採訪，向全世界保證，他和他的公司沒有什麼可隱瞞的。
根據聯邦政府的披露，在華盛頓，今年迄今為止，華為在遊說方面的支出為190萬美元，這使它過去的總支出相形見絀。
但該公司還抨擊了損害其形象的人。8月，一名華為律師給《華爾街日報》寫了一封信，稱關於該公司在非洲進行的活動的一篇文章中，包含「虛假和誹謗性陳述」。《華爾街日報》的一位女發言人說，該報支持自己的報導。
華為還在法國對巴黎一家智庫「戰略研究基金會」的研究員倪雅玲(Valerie Niquet)提起了誹謗訴訟。倪雅玲在2月的一次電視脫口秀節目中說，華為本質上是由中國政府控制的。
她說，在中國，「沒有一家公司是真正的我們理解的那種資本主義。」
在上個月華為對倪雅玲的訴訟曝光後，戰略研究基金會表示支持其研究人員的言論自由權。法國官員最近表示，該國不會跟隨美國禁止華為進入其電信網路。
倪雅玲在本週的一次電話採訪中表示，當她在9月收到華為針對她的訴訟通知時，她感到很驚訝。「一名研究員與像華為這樣強大的公司之間是如此不相稱，」她說。
她說，自那時開始，她一直避免前往中國。但她補充說：「我將繼續研究中國，就像過去幾十年來一樣。」

let the war begin!

連律師都俾人ban埋，點告？

#HongKongBeWaterAct 要大家簽名

講到華為有機會反敗為勝
中囯有機會又贏喎